武術速成班！

武術其實係冇速成既，不過可講下有咩可以放棄，你冇練過就係冇練過，冇得勉強！你放棄晒盡量多既動作，留返冇得cut既動作，先免強可以速成。

1.放棄格擋

除非你有盾！果d雙手護頭真係多9餘，你不如逃走啦！最有效既制敵方法係攬低佢！

如果人地冇刀、你又人多過佢，可以用下面兩招！

樹熊咁撲上去，之後逃走！

依招係撲落去，之後逃走！

2.放棄重心

本來保持平衡係武術既重中之中，但你冇練過就係冇練過，你知唔知要出一拳有威力又平衡到同時收拳又準又快要練幾耐！

冇錯！我係話收拳又準又快，唔係出拳！講出拳準已經低一階了！

反正做唔到平衡，不如你用全身既力飛出去！對方係你兩步既距離，你就衝四步！

當然前題係人地冇刀、你又人多過佢！

3.放棄逃跑（轉身跑）

我假設人地有刀或鎚仔，一d可以一野ok你既野，而你多人過佢！記住唔好背住佢跑，你要顧自己顧埋身邊既兄弟。唯一安全既地方係敵人背面，你要保持三大步既距離，繞去對方背面，有機會既話飛腳踢低佢。

4.放棄收拳

我睇咁多日既片，發現好多兄弟出拳距離好短，可能因為佢地雙手要顧埋防守，仲有一樣好奇怪既係佢地成日用拳底去揼人，打人應該用拳骨架。

攻擊先係最好既防守，你諗住每次連中四拳自然有最低標準既收拳動作，你由一個稍微遠既起跳點自然有一個最低標準既威力。

係！用跳啦，要理解步法太難喇！用跳代替行啦，反正對手真係超弱！（純粹睇咁多日既片，班黑社會自己都渾身破綻！）

5.放棄進攻

如果人地有刀，或者人多過你，真係冇得打架！

你要用最闊既步幅、最高既提腿高度、最快既腳步轉身跑。拉遠距離去掟雜物，幫其他兄弟走！

掟野都有方法，我上次見住班兄弟係咁TK，咁不如唔好掟！試下用拋啦，唔好諗住拋咁高，打水漂咁平飛出去算喇！

6.放棄恐懼

對方如果係木棍甚至係徒手，你真係唔洗驚，一招KO唔到你，你係危急情況會忘記痛楚，最貼身既距離先可以防止中第二下，當然之後仲要靠其他兄弟幫手。

我再諗下有咩可以改善！大家再討論下。仲好真係要走呀！唔好等d狗黎！

第3點同第5點係咪有少少矛盾，人地有刀，轉唔轉身跑

亂噏！做唔到架！

頭幾招打弱點邊有咁易，咁易場場拳賽打半分鐘就完啦。唔好諗住防守反擊呀！

最尾果招關節技起碼要有對等力量，否則點拉直人隻手。

上面堆招式，如果我係女人都冇信心做到！

要甩開人地隻手，只要大風車咁用晒成隻手臂就得甩開人手腕就可以。

唔好天馬行空，唔好睇咁多葉問！

如果人地得一兩個就唔洗驚佢

支持二師兄

7.用武器

其實武器既作用係延長你既攻擊距離，唔係攞黎擋同埋身肉搏架！

首先你要學識用全身既力去下劈，其次要一直保持一個你最遠既攻擊距離。

點用全身既力？好難掌握架！都係果句用跳啦！

攻擊距離係幾遠？由你前腳腳尖開始計兩米米，前腳踏半步、後腳跳半步、武器手臂長度，加埋就有最少兩米。

仲有握法係雙手一前一後虎口位由上而下握住。

成個組合點打？彈入彈出喪劈！速成係咁架喇，但成班人齊心一致，氣勢都嚇死人！

拐有一樣好處係易上手，你可以當自己揸住兩碌木棍亂咁揮，有拳擊底既可以純粹當護臂同拳套咁用。玩熟左不外乎撥、拍、撞。比起未學過去舞刀弄槍，拐對自己既風險最低。

我用十蚊整左一對

木掃把棍一支$9

鋸成兩長兩短（5吋x2同18吋x2）

用電鑽係長段既五吋左右鑽穿佢

係短段鑽兩吋深

三吋螺絲兩支$1

成品（我發現有少少鬆，下次係駁位落d AA膠先。）

想象圖

帶出街會比黑警當武器喎